台灣陸委會：移交逃犯不能以「一個中國」前提 絕對不會接受任何以消滅台灣主權為目的之作為

台陸委會：移交逃犯不能以一中為前提

2019-Feb-21

台灣陸委會港澳蒙藏處專委黃廷輝(右二)
特區政府建議修例以「一次性個案方式」，處理沒有與特區簽訂互助協議的地方的移交逃犯申請。台灣陸委會港澳蒙藏處專委黃廷輝今（廿一）日在「時代力量」立法院黨團的一個記者會上，表示如果港府以「一個中國」前提與台灣交涉，台灣當局將不會接受。

黃廷輝指港府修例須審慎，台灣當局絕對不會接受任何以消滅台灣主權為目的之作為，冀港府以雙方人民福祉為考量，妥善處理有關案件。

至於同場的法務部國際及兩岸法律司檢察官劉怡君表示，法務部向來是在對等、尊嚴、互惠原則下處理司法合作事務，因此法務部也不會排除香港提出的司法互助，如果有不對等的司法請求，台灣當局會退回處理、不會接受。劉怡君強調，在國際司法互助事上，法務部秉持平等互惠立場，對香港也是一樣，故如當局可在有關基礎上提出合作，法務部樂觀其成。

777

識玩法律 應該大量香港人做

一個中國 各自表述

堆利用大粒墨既五毛炒晒車.

跟住問題係：
本來係為移交台灣逃犯
台灣拒絕咗
咁港共仲有咩理由修改法例？

台灣間接幫咗香港

答得很好，有國體有尊嚴，不卑不亢！！！

民進黨執政你地先聽到咁針鋒相對既表述渣
如果國民黨執政, 一定冇咁強硬 甚至有談判空間
等你班傻鳩台狗係度韓國瑜韓國瑜 反民進黨
條路自己揀 仆街唔好喊

7左, 救左香港

有韓總係度

時間問題

點會救到. 五毛同保皇泛民一樣會比條草案過.

屌班泛民點解唔刻用台灣嘅表態嚟質問番港共偽政府？

到kmt執政就難講

戇鳩， 人地支共只係借你過橋， 主要係想送人返支那

台灣: 殺人犯&死者都係你哋香港人, 關我L事? 你搞唔掂你咪放個殺人犯喺香港周街走囉

自欺欺人
符合九二共識
一中各表
大家又發大財

咁咪好
例都唔駛收
不過話台灣會幫手既話得啖笑
日日賣過百份嗰個呢?

修例後

殺人繼續無事

但多一堆政治犯

777唔知點答

臺灣好野！

台中華民國陸委會：移交逃犯不能以一中為前提

支持 香港特區政府 與 中華民國政府 建立逃犯移交協議

一定係咁 先修例 但條例不適用台灣

台灣: 殺人犯同受害人都係你香港人, 唔好借我過橋搞引渡條例, 仲屈我一個中國